## 题一
### 方法一：参考答案  

### 方法二：基本概念　一步一步推导。如果花了一个小时都看不懂，就不用看了，把参考答案背下来就可以。如果看懂了，那么所有求对称轴的问题都会做了  

1. 概念: $(x, y)$关于$x=x_0$的对称点是$(2x_0-x, y)$。根据这个概念，我们知道如果$y=f(x)$关于$x=x_0$对称，则$f(x)=f(2x_0-x)$
1. 引理一:$如果y=f(x)关于x=x_0对称，则y=f(ax)关于\frac{x_0}{a}对称$　　
1. 引理二:$如果y=f(x)关于x=x_0对称，则y=f(x＋b)关于x_0-b对称$　　
1. 引理三:$如果y=f(x)关于x=x_0对称，则y=f(ax＋b)关于\frac{x_0-b}{a}对称$  　

证明：  
引理一：  
$假设g(x)=f(ax),且g(x)关于x=x_1对称，根据概念有:对于所有的x,g(x)=g(2x_1-x)$  
所以  
$g(2x_1-x)=f(ax)=f(a(2x_1-x))=f(2ax_1-ax)$  
又　$y=f(x)关于x=x_0对称,则f(x)=f(2x_0-x)$  
所以  
$g(2x_1-x)=f(2ax_1-ax)=f(2x_0-(2ax_1-ax))=f(ax+2x_0-2ax_1)=f(a(x+\frac{2x_0}{a}-2x_1)=f(ax)＝g(x)$  
因此：　$x+\frac{2x_0}{a}-2x_1=x，得到：x_1=\frac{x_0}{a}$  
引理二：  
$假设g(x)=f(x+b),且g(x)关于x=x_1对称，根据概念有:对于所有的x,g(x)=g(2x_1-x)$  
$g(2x_1-x)=f(2x_1-x+b)=g(x)=f(x+b)=f(2x_0-(x+b))$  
$f(2x_1-x+b)=f(2x_0-(x+b))对于所有的x成立，则2x_1-x+b＝2x_0-(x+b)$  
因此：　　
$2x_1+b＝2x_0-b,得到x_1=x_0-b$  
引理三：  
$假设g(x)=f(ax),且g(x)关于x=x_1对称，根据引理一: x_1=\frac{x_0}{a}$  
$假设u(x)=f(ax+b)=g(x+\frac{b}{a}),且u(x)关于x=x_2对称，根据引理二: x_2=x_1-\frac{b}{a}$  
$x_2=x_1-\frac{b}{a}=\frac{x_0-b}{a}$  
